8.31銅鑼灣暴動案 控方指身懷兩個眼罩留守現場已屬參與暴動

去年8月31日港島區遊行演變成警民衝突，多人在銅鑼灣與灣仔一帶被捕，其中7人被控暴動等罪，今在區域法院繼續受審，聆訊進入中段陳詞階段。控方早前坦承沒有任何片段拍到7名被告參與暴動，但要求法庭依賴他們被捕時身處地點非常接近縱火暴動現場、他們的衣物及裝備，以及逃避警方追捕這三點當中任何一點，推論各被告參與暴動。控方今更以其中一名被告為例，指他雖沒逃走或穿黑衣，但身懷兩個眼罩，又留守現場，認為已可推斷表證成立。

資深大律師潘熙代表首被告及第四被告陳詞稱，控方沒證據指兩名被告向警方做出挑撥性行為，亦沒證據指兩人與其他人士非法集結。兩人被截停位置與控方所指稱的暴動現場相距甚遠，首被告從商場步出不遠便遭截停，第四被告更是步向警方。潘指兩人裝備僅是保護及醫療裝備，連打火機都沒有，認為控方的推斷天馬行空。

代表次被告的大律師石書銘則指，次被告被截停時與控方所指的核心暴動現場相隔兩個街口。而次被告僅得防毒面罩，警方並沒在他身上搜出汽油彈或雷射筆等攻擊性武器。次被告更是向警方行去而非逃走。代表第三被告的大狀更直言，若是「畏罪」，便不會行往警員方向。

代表第七被告的大狀郭憬憲則指，沒證據指被告在現場留守。而警方僅在被告身上找到護目鏡，認為控方不能僅憑這一因素便推斷被告參與暴動。

想搞你就千千萬萬理由班鄉黑支那就一個都唔拉

身懷兩個避孕套， 身邊有女性，意圖強姦

612

傻啦
你身懷賓周已經意圖強姦

唔射催淚彈市民又洗乜帶呀
暴你老母

走唔走都係暴動
咁玩晒啦

律政狗做撚埋審判,党宮可以返去食屎

身懷兩粒蛋已經夠啦

Eason :

控方有冇名表掦下佢堅定立場？

食屎狗

驅..

「控方早前坦承沒有任何片段拍到7名被告參與暴動，但要求法庭依賴他們被捕時身處地點非常接近縱火暴動現場、他們的衣物及裝備，以及逃避警方追捕這三點當中任何一點，推論各被告參與暴動。控方今更以其中一名被告為例，指他雖沒逃走或穿黑衣，但身懷兩個眼罩，又留守現場，認為已可推斷表證成立。」

讀屎片